Q1.   Write a python script to calculate sum of first N natural number.
Ans.   a=int(input("Enter a number: "))
       sum=0
       for e in range(0,a,1):
            sum=sum+(e+1)
       print(sum)

Q2.   Write a python script to calculate sum of square of first n natural number.
Ans.   a=int(input("Enter a number: "))
       sum=0
       for n in range(0,a,1):
          sum=sum+((e+1)**2)
        print(sum)
     
Q3.   Write a python script to calculate sum of cube of first n natural number.
Ans.   a=int(input("Enter a number: "))
       sum=0
       for n in range(0,a,1):
          sum=sum+((n+1)**3)
       print(sum)   
       
Q4.   Write a python script to calculate sum of first n odd natural number.
Ans.   a=int(input("Enter a number: "))
       sum=0
       for e in range(1,a*2,2):
           sum=sum+a
       print(sum)
       
Q5.   Write a python script to print sum of first n even natural  number.
Ans.   a=int(input("Enter a number: "))
       sum=0
       for e in range(2,a*2,2):
            sum=sum+e+1
       print(sum)
       
Q6.   Write a python program to calculate facorial of a given number.
Ans.   a=int(input("Enter a number: "))
       fact=1,i=1
       for e in range(1,a+1,1):
            fact=fact*e
       print(fact)
       
Q7.   Write a python script to count digit of a given number.
Ans.   a=int(iniput("Enter a number: "))
       count=0
       for e in range(a):
           if a>0:
             a=a//10
             count=count+1
       print(count)
       
Q8.    Write a python script to calculate sum of digit of given number.
Ans.    a=int(input("Enter a number: "))
        b=int(input("Enter second number: "))
        count=0
        count1=0
        for e in range(a):
            if a>0:
               a=a//10
               count=count+1
        for r in range(b):
             if b>0:
                b=b//10
                count1=count1+1
        print(count+count1)
        
Q9.    Write a python script to orint binary equivalent of a given decimal number(don't use bin()method).
Ans.    a=int(input("Enter a decimal number: "))
        binary=a
        x=""
        for e in range(binary):
               x=str(binary%2)+x
               binary //=2
        print(x)
        
Q10.   Write a python script to print octal equivalent of a given decimal number(don't use oct()method).
Ans.    a=int(input("Enter a decimal number: "))
        octal=0
        ctr=0
        temp=a
        for e in range(temp):
              if temp>0:
                 octal+=((temp%8)*(10**ctr))
                 temp=int(temp/8)
                 ctr+=1
       print(octal)

